\subsection{Messsystem}
	\label{kap: messsystem}
			Ein Messsystem oder Meter genannt ist ein komplexes System, bestehend aus Analog- und Digitalelektronik, das den Batteriepack überwacht. Das Messsystem sammelt die erforderlichen Messdaten zur Überwachung des Batteriesystems. Zu den Aufgaben gehören:
			\begin{itemize}
				\item Spannungsmessung an jeder Zelle
				\item Messen des Batteriepackstroms und der Temperatur an jeder Zelle
				\item Datenverwaltung und Speicherung
				\item \ac{soc} und \ac{soh} berechnen (optional)
				\item Messwertdarstellung (z.B. auf einem Bildschirm)
				\item Anwender im Fehlerfall durch Warnsignale schützen.
			\end{itemize}
			
			Das Messsystem kann die Batterie somit überwachen und wichtige Kenndaten speichern, es nimmt allerdings keine aktive Rolle in den Lade- oder Entladevorgängen ein. Die Verhältnisse von Messsystem zu Batterie sind in Abbildung \ref{abb: TH_Messustem} dargestellt.  Alle Batterieansteuerungen, Lade- und Entladevorgänge, so wie Stromanpassungen werden außerhalb des Messsystems manuell eingestellt.
			
			\begin{figure}[h]
				\centering
				\includegraphics[scale=1]{Bilder/Theorie/Messsystem.pdf}
				\caption{Die Skizze zeigt das Verhältnis des Messsystems zur Batterie, dem Ladegerät und der Last. Entnommen aus \cite[Abb.: 2.4]{Andrea2010}}
				\label{abb: TH_Messustem}
			\end{figure}
		
			Durch diese halbautomatischen Vorgänge ist das Messsystem nicht in der Lage für die ausreichende Sicherheit der Batterie zu sorgen. Es ist zudem keine Balancing Elektronik vorhanden. Es ist daher eher in Anwendungen zur Batterieanalyse außerhalb von BMS-System im Einsatz z.B. in der Datenanalyse oder diversen Batterietests.